<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cucurbitacées</title>
    <link>http://dominionized.github.io/conjurator/</link>
    <description>Recent content on Cucurbitacées</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-CA</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2016 13:33:46 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://dominionized.github.io/conjurator/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>10 février</title>
      <link>http://dominionized.github.io/conjurator/post/10_fevrier/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 13:33:46 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://dominionized.github.io/conjurator/post/10_fevrier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, nous avons complété la démarche de refactoring et nous avons
commencé/continué à travailler sur le système de collision avec les
plate-formes. Ce dernier n&amp;rsquo;est toujours pas au point, et nous avons quelque peu
de difficultés à le faire fonctionner. Cependant, nous pensons pouvoir y arriver
pour bientôt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notre jeu reste assez basique, malheureusement. Nous aurions aimé qu&amp;rsquo;il soit un
peu plus complet, mais nous sommes conscients que nous n&amp;rsquo;aurons pas le temps de
développer beaucoup plus de fonctionnalités qu&amp;rsquo;un système de collision, à moins
que nous n&amp;rsquo;accélérions la cadence de développement par un très grand facteur.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 février</title>
      <link>http://dominionized.github.io/conjurator/post/8_fevrier/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 13:25:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://dominionized.github.io/conjurator/post/8_fevrier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ajourd&amp;rsquo;hui, nous avons entamé une procédure de refactoring de notre projet, car
quelques fonctions ne sont pas bien nommées et/ou font trop de fonctionnalités.
Côté fonctionnalités, elles n&amp;rsquo;ont pas vraiment avancé ; par contre, dès que le
refactoring sera terminé, nous allons essayer de faire un système de collision
pour des plate-formes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous voulons garder le jeu quand même simple car le but de notre projet de
recherche n&amp;rsquo;est pas de faire un jeu incroyable, mais plutôt d&amp;rsquo;apprendre la
programmation fonctionnelle à l&amp;rsquo;aide du langage Clojure. Notre projet n&amp;rsquo;est
qu&amp;rsquo;un jeu car ce type de programme est visuel et se porte bien à une
présentation telle que celle que nous allons devoir faire à la fin de la session
(qui, d&amp;rsquo;ailleurs, approche à grands pas).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 février</title>
      <link>http://dominionized.github.io/conjurator/post/feb_03_16/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 11:30:21 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://dominionized.github.io/conjurator/post/feb_03_16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, nous avons implémenté le système de saut pour le personnage.
La fonctionnalité est lente et n&amp;rsquo;est pas encore optimisée, mais tout est fonctionnel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Également, nous pouvons peser sur plusieurs touche à la fois, sans avoir de conflits au niveau des commandes.
Pour l&amp;rsquo;instant, nous empêchons le personnage de descendre plus bas que la fenêtre. Toutefois,
il faudra prendre en compte éventuellement qu&amp;rsquo;il y aura des collisions avec le éléments graphiques du jeu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au prochain cours, nous travaillerons à enlever la résistance du mouvement au sol, lorsque celui-ci est dans les airs.
Aussi, il faudra commencer à penser à un système pour ajouter des plateformes et des objets au jeu.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;équipe des Cucurbitacées</title>
      <link>http://dominionized.github.io/conjurator/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 15:14:09 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://dominionized.github.io/conjurator/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 février</title>
      <link>http://dominionized.github.io/conjurator/post/feb_01_16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 12:34:21 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://dominionized.github.io/conjurator/post/feb_01_16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous travaillons aujourd&amp;rsquo;hui à implémenter sur le saut du personnage.
Il faudra éventuellement gérer le cas où plusieurs touches sont pésées à la fois.
Pour l&amp;rsquo;instant, le personnage ne se dirige pas nécessairement dans la bonne direction
lorsque plusieurs touches sont pésées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a également une autre problématique avec le saut. Il faut prévoir que la décéleration
en x devra s&amp;rsquo;appliquer uniquement lorsque le personnage est en contact avec le sol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est à noter que tous les membres de l&amp;rsquo;équipe ne maîtrisent pas encore le langage Clojure
encore très bien. Nous avons une version fonctionnelle du jeu, mais encore très peu de
fonctionnalitées sont implémentées.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28 janvier</title>
      <link>http://dominionized.github.io/conjurator/post/28_janvier/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 15:53:55 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://dominionized.github.io/conjurator/post/28_janvier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ajourd&amp;rsquo;hui, nous avons travaillé sur le système de mouvement (accélération, vitesse, résistance du sol).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prochaine étape sera d&amp;rsquo;implémenter le système de sauts.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>